Руководство пользователя
========================

Привет, икитовец (• ω •)ﾉ
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Каждый студент, который поступает в **СФУ ИКИТ**, рано или поздно сталкивается с таким монстром, как стандарт организации (СТО). Оформить целый отчёт или гораздо более громоздкий документ по всем правилам СТО для студента первого курса (а порой и не только первого) представляется невыполнимым или очень тяжёлым квестом. При помощи **«Конструктора отчётов»** вы сможете без особых проблем создать документ, (например, *отчёт о практической работе*), который будет полностью соответствовать всем правилам СТО. 


Работа с приложением
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

При запуске Конструктора вы увидите стартовое окно. Нажмите кнопку “Продолжить”. Откроется главное окно. Оно разделено на три области: сверху панель управления, слева структура документа, справа область редактирования документа. Для начала давайте пробежимся по *панеле управления*. 

* Вы можете создать новый или открыть уже существующий файл, экспортировать ваши файлы в форматы pdf и docx, а также включить предпросмотр редактируемого документа. Для этого выберете в панели управления кнопку “Файл”.

* При нажатии на кнопку “Титульный лист” вы увидите поля, которые нужно заполнить. После их заполнения и нажатия на кнопку “Добавить титульный лист” в вашем документе появится титульник, а в структуре - элементы титульного листа. Также есть возможность добавления нескольких студентов, для этого нажмите кнопку “Добавить еще одного студента” и заполните все поля в окне “Данные студента”.

* Чтобы добавить в документ заголовок, выберите соответствующую кнопку. Выберите уровень заголовка, введите его текст и нажмите на кнопку “Добавить заголовок”. Он появится в структуре в конце основной части документа.

* В разделе “Абзац” можно добавить обычный блок текста. Но сначала простым нажатием левой кнопки мыши выберите в структуре заголовок, к которому будет относится абзац.

* Добавить рисунок с подписью в документ вы можете в разделе “Рисунок”. Выберете заголовок в структуре и заполните поле подписи к рисунку, затем нажмите кнопку “Загрузить рисунок” и из диалогового окна выберете нужный вам файл. Вы можете вставить рисунок из буфера обмена, нажав соответствующую кнопку.

* Листинг кода добавить можете вы, если кнопку “Листинг” нажмете. К листингу подпись и текст его введите и добавление подтвердите. Перед этим заголовок выберите.

* Нажмите кнопку “Таблица”, чтобы добавить таблицу. Затем выберите количество столбцов и строк, заполните таблицу. Выберите нужный заголовок и нажмите кнопку “Добавить таблицу”.

* Список используемых источников всегда отображается в конце документа. Для того, чтобы добавить источник, выберете раздел “Список источников”, введите текст и нажмите кнопку добавления. Заголовок при добавлении источника выбирать не нужно.

* Добавить приложение можно в разделе “Приложение”. Введите заголовок приложения и добавьте его в структуру, нажав кнопку “Добавить приложение”. В приложение можно добавить любой другой элемент, который допустим в основной части документа (абзац, рисунок, листинг, таблица). При их добавлении выберите нужное в структуре приложение, точно также как заголовок.


Как было сказано выше, в левой части окна представлена *структура документа*. В ней отображены все элементы документа, указан их тип и текст.


Структура документа имеет автоматически изменяемую нумерацию элементов. При добавлении подписи к рисунку, листингу, таблице, а также источника и приложения вам не нужно указывать порядковый номер и название добавляемого элемента, за вас это сделает наше приложение. 


С помощью структуры вы можете удалять, изменять и перемещать элементы. 

Если нажмете на элемент правой кнопкой мыши, появится контекстное меню. Выбрав пункт “Удалить”, вы удалите элемент без возможности его восстановления, поэтому будьте внимательны и аккуратны. 
Чтобы изменить элемент, выберите пункт “Изменить”. Для текстовых элементов появится поле, в котором можно отредактировать содержимое. Для рисунка появится кнопка “Изменить рисунок”, при нажатии на которую появится диалоговое окно для выбора изображения. Для таблицы появятся поля с ее параметрами, а также сама таблица. Чтобы подтвердить изменения элементов, нажмите кнопку “Изменить”.

Для перемещения элементов в структуре нажмите и удерживайте выбранный вами элемент, затем переместите его в нужное место структуры. Титульный лист должен всегда находится в начале документа, а список источников в конце, поэтому у них нет возможности перемещения. Однако вы можете поменять между собой местами сами источники или приложения. Также элементы из основной части можно переместить в приложение и наоборот. У титульного листа есть четкая структура, поэтому в нем также нельзя менять элементы местами. 
Можете, конечно, попробовать, все равно ничего не выйдет, так как мы предусмотрели этот вариант ваших действий. ( •`ω´• )


Служба поддержки
~~~~~~~~~~~~~~~~
При ошибке или сбое в работе программы попробуйте переустановить или перезапустить приложение. Если проблема этим способом не решится, обратитесь к разработчикам. (´• ω •`)


Наш `GitLab <https://gitlab.com/Tatany/document-designer-for-sibfu/>`_